
\documentclass[12pt]{article}

% --------------------------------------------------------

\input{../preamble}

\renewcommand{\espaiAbansEtiquetaPoema}{\vspace{0ex}}
\renewcommand{\espaiAbansSeccio}{\vspace{0ex}}

% --------------------------------------------------------

\begin{document}


\begin{estrofa}

\espaiAbansEtiquetaPoema

\poema{(c 11) [23]}\\

\end{estrofa}


\begin{estrofa}

\numero{1} L\textsc{e}ixant apart,   lestil dels trobados

\numero{2} qui per, escalf / trespassen veritat

\numero{3} e sostrahent / mon voler affectat

\numero{4} perque nom trob,   dire'l que trobe'n vos,

\numero{5} tot mon parlar / als que nous hauran vista

\numero{6} res noy valra /car fe noy donaran

\numero{7} e los vehents /que dins vos no veuran

\numero{8} en creure mi /lur arma sera trista.

\end{estrofa}



\begin{estrofa}

\numero{9} Lull del hom pech / no ha tant fosca vista

\numero{10} que vostre cos / no jutje per gentill

\numero{11} nol coneix tal / com lo qui, es suptill

\numero{12} hoc la color / mas no sab dela lista,

\numero{13} quant es del cos / menys de participar

\numero{14} [10r] de lesperit / coneix be, lo grosser

\numero{15} vostre color / il tall, pot be saber

\numero{16} mas ja del gest / no pora ben parlar.

\end{estrofa}



\begin{estrofa}

\numero{17} Tots son grosses / en poder explicar

\numero{18} \c{c}o que mereix / hun bell cos, e honest,

\numero{19} jouens gentills /bens sabents, lan request,

\numero{20} e famejants /los conuench, en durar.

\numero{21} lo vostre seny / fa \c{c}o qu' altre no basta

\numero{22} que sab regir / la molta soptilesa

\numero{23} en fer tot be / s'adorm, en vos peresa

\numero{24} verge no sou / per que Deu ne volch, casta.

\end{estrofa}



\begin{estrofa}

\numero{25} Sol per a vos / basta, la bona pasta

\numero{26} que Deu retench / per fer singulars dones

\numero{27} fetes n'hassats / molt sauies he bones,

\numero{28} mas compliment / dona Teresal tasta,

\numero{29} hauent, ensi / tan gran coneiximent

\numero{30} que res nol fall / que tota nos conega

\numero{31} al hom deuot /sa bellesa, encega

\numero{32} past d'entents\footnote{\textit{Per} entenents.} /es son enteniment.

\end{estrofa}



\begin{estrofa}

\numero{33} Venecians /no han lo regiment

\numero{34} tan pascefich, /com vostre seny regeix

\numero{35} subtilitats / quel entendrens nodeix\footnote{\textit{Per} nodreix.}

\numero{36} e del cos bell / sens culpa'l mouiment,

\numero{37} tan gran delit, / tot hom, entene\textit{n}t, ha

\numero{38} e occupat / se trob'en vos entendre

\numero{39} que lo desig / del cos, no pot estendre

\numero{40} a leig voler / ans, com a mort'sta.

\end{estrofa}


\begin{estrofaExtra}%Extra




\begin{tornada}

Tornada.

\end{tornada}


\end{estrofaExtra}


\begin{estrofa}

\numero{41} [10v] Lir entre carts /lo meu poder, no fa,

\numero{42} tant queus pogues /  fer corona'nuisible

\numero{43} meriu  la vos /car, la qui es visible

\numero{44} nos deu posar /lla hon, miracle, sta.

\end{estrofa}





\end{document}